新移民團體示威反歧視 要求4年取得身分證投票

近年來，在台大陸配偶逐漸增加，這是對兩岸關係和平發展的正面肯定；但不幸的是，在台大陸配偶的權益卻受到政府不公平對待及歧視。為什麼會有這樣的說法？涂明慧認為，這與在台大陸配偶爭取身分證取得年限由6年改為4年的法案至今沒有通過有關，可說是政府及立法部門對於在台大陸配偶的歧視。何以其他外籍配偶來台4年就可以取得身分證，同文同種的大陸配偶卻不行，這難道不是對在台大陸配偶的歧視行為嗎？至於其他相關政策也都帶有歧視性的內容，倘若政府能重視在台大陸配偶的權益，順勢推動完成修法，無疑對近期冰冷的兩岸關係增添暖意，讓兩岸關係可早日回到春暖花開的春天。

促解除參政限制

在台大陸配偶是確保兩岸關係和平發展的重要推手，政府應當落實公平、公正的政策，確保大陸配偶的權益，解除對大陸配偶參與政治活動的不合理限制，切勿以有色眼光看待。涂明慧說，2018年民進黨立委蔡易餘就是帶著有色眼光對待陸配，才會說出「對陸配和外配做差別待遇，只是剛剛好而已」這種帶有歧視內容的言論，深深的傷害以台灣為家的眾多陸配。她表示，蔡政府自2016年5月執政以來，兩岸關係瞬間從高處降到谷底，因為蔡政府不承認九二共識，造成兩岸之間缺乏互信基礎，但是大陸始終保持戰略高度，強調兩岸一家親的訴求並頻頻對台釋放優惠政策，儼然是推動兩岸關係和平發展主導者。涂明慧說，只要政府願意改善在台大陸配偶的權益及推動相關修法工作，就是釋放善意、有意改善兩岸關係的具體表現；不以一黨之私危害全體在台大陸配偶的權益，如此方可確保兩岸關係和平發展。

涂明慧表示，在中華婦女黨創黨10周年的今年，一個政黨能夠始終如一並且堅持10年之久，確實不易。惟一路走來祈幸受到海基會前董事長林中森等諸多貴人相助及扶持；中華婦女黨始終堅持為大陸配偶爭取權益及推動兩岸婦女交流，並積極營造反歧視、反霸凌的社會環境，俾便成就男女就業公平環境；時至今日，女性扮演的角色已不可同日而語，女性朋友應該勇敢站出來爭取更公平對待的政策及環境，反歧視、反霸凌，健全婦女權益。

爭取有全球居留權+福利

九成共諜嚟

十成啦

根本每個移民去外國既 中國人都係潛在 共諜

就算佢地本身唔係共諜
佢地移民去外國之後, 會有國安搵佢地傾計

然後國安 用錢/用民族大義 引誘佢地做間諜
如果唔得, 就用佢地 留在中國既家人性命威脅 佢地做間諜